[喪屍故]到底喪屍可怕，還是人性恐怖？

在香港這個繁華耀眼的都市，人口已經超過七百萬。這麼密集的人口中，更包括多個國家的人種，每天在勾心鬥角，每日都爾虞我詐。如果發生災劫，更是令人難於逃避。就在這一天，一種不知來源不知何時出現的病毒靜靜無聲爆發。而一名平凡無奇，性格懦弱，卻從小就活在幻想世界中，夢想能成為英雄的男人，只能在疫情及人性的爭鬥中苦苦掙扎堅持。到底他能否保持信念生存下去？還是隨波逐流成為亂世中的一顆棋子？
一個用第一人身的方式而寫的喪屍故，希望引起大家的幻想空間！

由於工作關係，會約兩至三天更新一篇。如有可能會同一日推出兩篇更新。請各位有興趣的支持一下。

小弟第一次寫故，寫得唔好嘅有咩多多包涵。如果反應好，希望可以整到fb專頁。

樓明

第一章 一覺醒來：

「喂…喂…喂！！阿生！作死你呀！！」一聲大喊，令我本來在幻想自己英勇保護了一個少女免受數個『古惑仔』騷擾的美夢中驚醒過來。

我抬頭一望，看到May姐正站在我的辦公桌前瞪著我，我急忙站起：「對唔住呀May姐，一時失神！無下次無下次！」

May姐繼續瞪大眼睛看著我，雖然只是短短幾秒，但感覺中大概有十幾分鐘吧？她終於開口說：「你呀！唔係第一次喺公司發吽逗！成日喺度諗嘢！你到底諗乜『諗』嘢呀！唔洗做呀？發夢睇時間啦！做嘢又發食飯又發！係咪唔想撈專心諗嘢呀！」

我連忙低頭道歉：「Sorry呀May姐！我真係以後唔會，俾多次機會呀！」一邊道歉，我的雙手一邊將手上的紙揉成一團，心想著把這紙團塞進這個明明年過四十，但樣貌身材保養得像個二十出頭的女人嘴裡，讓她無法再大聲叫罵的樣子。當然，這一切我也只能幻想…

May姐哼了一聲：「唔係見你平時做啲嘢幾有交帶我晨早炒咗你！醒醒定定！一陣老細見到我都保你唔住！做嘢啦！」「知道May姐，唔該哂唔該哂！」為免她再不停責罵，我只能這樣回應。

May姐見我坐下準備重拾工作，便轉過頭走向自己的辦公室，關上門繼續在裡面埋頭苦幹她的工作：『化妝』。而我當然也只能繼續發呆，因為今天的訂單我早就做完了。

我叫陳健生，今年二十八歲，在台灣讀書，卻回流香港在旺角煙廠街一座商業大廈某間公司當一個普通白領，亦即是一個文員。因為在台灣讀書的關係，國語特別流利，便主要負責中港物流訂單的跟進。

公司只屬蚊型，不包括老闆在內，只有三個半職員。除了我，就只有一個大約二十多歲叫做小玲的同級文員，May姐這個經理加秘書，和一個一星期只能見到一次的清潔阿姨霞姐。沒錯，我正正就是除了老闆唯一的男人，也因為如此，公司裡要擔擔抬抬，換水搬紙的『重』任也由我來負責。

『你阿爸搵你～你阿媽搵你～你家姐搵你…』在我繼續發呆的時候，手機忽然響起，我拿起手機看了看時間和來電顯示，原來不知不覺已經快下午六點，而來電的正是我媽。
「喂阿媽？搵我有事？」我接了電話問。

「冇事唔搵得你咩？今晩有冇嘢做呀？咁耐冇約我，今晩過嚟食餐飯啦。」媽聲音就像個怨婦，算算日子，我大概有三四個月沒有跟她見過面了。雖然住的距離不遠，但卻因為某種原因，讓我無法跟她好好相處一小段時間。

「今晩呀？呃…唔好啦，公司好多嘢做，驚要OT。同埋你都知洪生喺度我唔太鐘意見到佢啦，無謂又嘈啦係咪先？」我看了看辦公桌上那些已完成單據，撒了個謊。不等她回應，我接著說：「一係咁啦，聽朝我約咗阿婷睇早場，睇完應該十二點左右，到時帶埋佢陪妳飲個靚茶啦好冇！」

媽默然了一會，終於說：「好啦好啦，唔迫你。咁聽日你記得帶佢一齊嚟啦，唔準放飛機呀！」「梗係唔會放妳飛機啦，唔講住啦，做埋啲嘢先。」聽到她讓步了，我立即答應，還不期然的點著頭。一陣拉鋸戰後，我終於能把手機掛掉，看一下時間，剛好六點正下班時間。
身為一個傑出的員工，我保持良好工作態度：上班不早一分鐘，下班不遲半秒鐘。所以我馬上拿起我的斜揹袋衝向卡鐘打卡，而背後剛好響起開門聲。

「你個死仔洗唔洗咁準時！」老闆的聲音跟隨著開門聲的節奏飄到，而我理所當然地回應他：「夠鐘唔收工唔通呃你OT咩老細？同埋我趕車吖嘛～搭巴士平啲吖！走先啦老細！」這老闆雖然稱不上好人，但也能開一下玩笑，否則我也不敢這樣對他說話。

不等他回應我便沖出了寫字樓，剛好電梯門打開，我便跑了進去擠進了人群中。來到地面，我卻走向先達廣場，坐上那通往九龍城的小巴，在附近胡亂找了家餐廳吃個飯，就回到那五層高，必須行樓梯才能到達，令我又愛又恨，剛好夠120呎的蝸居劏房。

五樓有一道大閘，要打開才能看見我的房間，而在房間左右隔壁也有兩個房間，左邊是A房，平常都住著兩位女生，看衣著行為是屬於來香港『搵食』的七日鮮，每隔一兩星期就換了不同的女生來住。右邊C房是一對上了年紀的夫妻，不知道是否年紀的原因，總把家裡的電視開得很大聲，連我在房間裡都聽得見。

今天的情況如常，剛打開閘門，便看到A房那兩個女生衣著性感，一副正在準備出門的樣子對我微笑問安：「嗨，下班啦？吃了沒？」我點了點頭，回答說：「你好，食咗，掰掰。」對於這類人，我是沒有任何好感。我不岐視這份職業，但真的無法平和相處，能做到的只能到這種地步。我邊說邊走，走至我的門口打開門鎖，便進房避世。

我回到家裡，C房電視聲依然響亮，聽得出內容正在播放TVB的愛回家系列，雖然早已沒有觀看任何有關這電視台的節目，但日常生活總難免有接觸或聽說，只能當作飯後餘談吧。走進浴室洗好澡後，我躺回床上，給阿婷發了個line訊息：「我返到屋企啦，知你未收工，只係提你聽朝記得約咗睇戲，同埋話你知中午約咗媽子飲茶，我瞓喇。」

阿婷是我的女朋友，拍拖四年多，很多對話都變得日常，沒有了熱戀中的感覺，反而像老夫老妻般相處。然後翻著手機，看了一會小說，繼續沉溺在我那幻想空間中，想著世界未日來了我是怎麽拯救世界；想著如何當英雄打倒壞人；想著在海裡勇鬥大白鯊；想著想著，我便開始進入夢鄉。
而在睡得模模糊糊之際，我隱約聽見隔壁的電視聲正在說：「特別新聞報道…特別新聞報道…由尋日下午開始，喺世界各地突然爆發一種奇怪嘅疫症，呢種疫症有好強嘅傳染性，據政府消息指有關疫病似乎有喺香港爆發嘅可能，請各位市民如果覺得唔舒服或者發現身邊朋友不適，請盡快去附近醫院就醫，以及帶上口罩。重復…由尋日下午…」

第一章會比較長，用嚟交代下啲鋪排，下一章開始會正式進入劇情。

就黎有新的fate英靈叫香港人
但係我都唔太記得主角叫咩名

哈哈，你可以將自己當成主角

因為第一日，推多篇上嚟

第二章 惡夢開始

「豬仔豬仔快D起,晚晚訓到十點幾,體重無人比得起...」

家中的平板鈴聲響起,我迷迷糊糊的把他關上,然後埋怨為何自己總是忘記把上班時間的鬧鐘關上,弄得又再次提早了整整兩小時起床。我搖搖頭,讓自己清醒了些許。習慣性的按動手機,可是手機沒有打開,看來是昨晚睡著前忘記充電吧?我把手機插上充電線然後打開電源放下,然後走進浴室整理,再到廚房熱上開水,拿出早前買的一堆存貨出前一丁丟到水裡,為自己煮上一個隨便的早餐,將一切準備好後,我回到手機旁拿起一看...「洗唔洗成百幾個MISSCALL同訊息呀...仲俾唔俾人瞓?」

雖然手機被我調上靜音方便發夢,但剛起床看到這麼多的未接來電及訊息,總覺得有點不爽。來電幾乎都是來自家人和阿婷,時間大概是晚上十一點多。一如以往的打開訊息,看看到底誰發送過訊息給我,卻發現除了阿婷九點左右的回覆「OK」外,都是來自一個小說群組,內容都是「喂你地有冇事?」「有冇人知樓下做咩咁嘈」之類的訊息,我一下拖到最底,卻只看見「救 找杯丈 江也久凍 癬21打23天」這個訊息,然後就沒有任何回覆。

我心裡覺得奇怪,正想回覆的時候,卻發現網絡沒有了,WIFI也連不上了,連電話供應商都無法連上。明明我就有交電話費上網費,為什麼都斷了?看了看時間,還那麼早,應該是無法找到有網絡供應商的店開門了,只好草草吃完早餐等時間過吧。

為了約會做準備,換上衣裝,帶上自己的隨身物品,卻發現煙都沒有了,便離開了家裡,往樓下走去。到了地下,冷冷清清,一個人都沒有,可能時間還早吧。我慢慢的往月光光餐廳的方向走,因為我家附近只有那邊有便利店。而當我走到便利店門前時,我看到了店員正蹲在地下,像是在埋頭整理什麼,我跟他說:「唔該一包藍莓五吖。」

店員停下了手上的動作,頭慢慢轉過來...「哇!!你做乜野?!」他雙眼通白滿嘴鮮血,手裡捧著一隻斷肢,上面有一堆一堆的咬痕。而這時的我看著他站了起來,往我的方向慢慢移動。「你...你唔好行埋黎呀!再行埋黎我報警!」我立刻用上這種威脅的手段,雖然知道這種方法根本不可能對這情況有任何用處。果然,店員無視了我的說話,依然用他緩慢的步速走過來。

當我一步一步向後退,卻因為受驚而不能快速移動時,店員突然大吼一聲,向我撲了過來。

好似幾正 留個靚名先

感激不盡～多謝你先～會盡力盡快盡速更新！

其實內容會喺香港嘅各個地方移動，但首先係搵咗小弟比較熟悉嘅地方嚟開局先。
想問下有無巴絲打住九龍城，有無少少入肉～哈哈

樓主？

第三章 救還不救

當店員向我撲來時,我忽然發現左手邊有垃圾桶,便一手提起向店員砸去。見店員被擊得向後倒退,我急忙轉頭就跑,完全不敢再作逗留。跑到家的樓下打開樓下的鐵閘門,我喘著氣拿起手機,撥出999報警,卻沒有任何人接聽。「有冇搞錯呀?冇人聽電話?痴線!」我一路向樓上家中走,一路繼續嘗試等待對方回應,直至返回了家中,才心有不甘的掛線。

我坐在床頭,腦海用盡一切方法試著整理到底剛剛的是什麼情況。一個奇怪的店員,手上捧著斷肢,滿嘴鮮血;昨晚新聞報道的聲音也慢慢在我腦海中回憶起來。

就在我慢慢平伏好自己的時候,突然響起拍門聲。「有冇人呀...救命呀...」我聽出聲音是隔壁房的那個老婆婆,於是我隔著門回應:「做咩呀婆婆?有咩事?」「細佬你係度呀!救命呀...我老公係樓下俾幾個人襲擊,依家流哂血無哂反應,我報警又無人聽,我唔知可以點呀...」婆婆帶著哭聲跟我說。

我聽完一驚,立刻打開房門,看到婆婆扶著他老伴跪在我房門前,老爺爺全身佈滿血跡一動不動,心裡就知道事情嚴重。「點解會咁架...我無急救包係度,都做唔到啲咩,呢個情況一定要送去醫院,我扶佢一齊去!」正當我伸手準備接過老爺爺的身體,卻看見他忽然張開了眼抬起頭,眼神就像是那個店員...

「哎呀,老野你醒啦...你點呀...?」婆婆也感覺到老爺爺的動作,看向了他。這時候,我了解到原來我一直在電影裡看到的情節,已經不再是故事,而是一個現實。現實就是...喪屍病毒爆發了,而我目前面臨的就是一個選擇:救,還是不救?

老閪都唔救
同老婆婆講家有喜事
明天請早

其實我自己都係救唔救呢個選擇度掙扎咗好耐…

萍水相逢 平時野都唔講多句 而家又正逢亂世 帶住個阿婆點生存啊 關門啦

你好似有啲道理…但呢個世界又真係有呢種爛好人

小弟喺度～有咩幫到你

多謝支持

想提你出文姐

lm

因為工作關係，我其實係預算兩至三日一章。↑小弟有喺序度交帶過架
但有人睇我真心覺得開心，所以我會盡量準備存稿，力求每日都更新到一次…
希望你哋睇得滿足～

歡迎

有留意到 只係諗住岩岩開張會有多d文

我都好努力寫緊，寧願瞓得三四粒鐘都想寫定多啲
放心，唔會咁易棄故斷故爛尾！
寫呢類嘅小說係真心由細到大都想做
(ps.其實主角愛幻想呢點係自己寫照嚟 )
所以只要有人欣賞，我都會盡力寫落去寫好佢。

加油

留名

半夜三更都有人留名等睇
真係不枉我寫到瞓著
唔想太家等太耐！依家直接出

第四章：無力回天

現在的情況有點令我不知所措，已經肯定的是老爺爺已經成為了病毒下的犧牲品，而婆婆則扶著他半邊身體，而我站在他們的面前。我內心不斷鬥爭著，到底應該怎麽做？

時間彷佛在這剎那變得緩慢起來，腦海裡有兩種聲音在碰撞：
「快啲返入屋鎖返度門呀！
你救唔到佢反而會害死你自己吖！」

「人命嚟！你唔可以唔救佢嫁！」

伸出的手一直在抖，想關上門逃避這情況的心愈來愈強烈。此時，突然聽到一聲悶吼，讓我從思想中清醒過來。「死就死啦！」我手扶牆邊，一腳將老爺爺踢開，然後馬上把婆婆拉到身前，掉頭就走。婆婆見狀驚呼一聲：「你做咩吖！老野！你有冇事呀！」一直猛烈掙扎，想從我手中脫離回到老伴身邊。「佢已經唔係你老公呀！佢死咗啦！跟我走呀！」我一邊大聲呼喝著一邊扯著她的手往屋內退去。

『啪！！』一聲亮響。我掩著我的臉，赤熱的痛，我被打了一巴掌？「你痴線嫁！你同下面班人一樣痴線嫁！」婆婆趁機掙脫了我的手，往她的老伴爬去。而我則只能看著這事情發生。

對啊，對一個老年人而言，我說的話根本就無法理解吧？他們對這種事根本沒有任何的認知，又怎麼可能會聽我所說的呢？

我站在門前，看著婆婆爬到了『它』身邊扶起了『它』，看著『它』張開了嘴咬破婆婆的喉嚨，看著婆婆那不可置信的眼神，看著『它』撕扯出的內臟，看著婆婆想要呼救的表情…我只能看著…看著。

一切，就彷如電影情節的畫面，而今次有所不同的是，我成為了其中一個演員，上映著活生生的一場人肉盛宴。

不知過了多久，我回過神來，只見面前婆婆已經沒有生存氣色的軀體，和再次抬高了頭瞪著我的『老爺爺』，我才驚覺，我要離開了！

樓主需要諗下啲喪屍的力量值可唔可以撞得破鐵閘，會唔會腐爛

留名睇屍故

鐵閘？

推下先

好多設定係喪屍會解除人既限制器，所以有超乎常人的力量同速度，所以先擴散得咁快

噢！我理解你意思了，但如果咁早就已經擁有太強嘅能力，我真係寫唔到個主角點撐到後期
BTW會納入寫故嘅考慮元素入面 多謝你先

因為存稿追得上進度
所以今日都會出故
希望大家鐘意

七點前出

新讀者留名支持

好似喺第二個作者嘅屍故度見過你

上咗熱門！！！ Omg！
唔知俾咩反應大家，亦唔知上熱門嘅條件係乜～
我真係新仔嚟，純粹搵個平台寫故！！！
但真心…上到熱門我好開心，多謝支持
所以唔吊大家癮，即刻出故啦！！！！

第五章：何去何從

面前發生了如此血腥殘忍的一幕，而對方的下一個目標正正就是自己，這樣的情況，應該沒有幾個人能夠一瞬間冷静下來。我同樣在抖震著，卻也知道如果不能馬上作出反應，我必然會化作另一具躺著的屍體。

我深呼吸一口氣，在老爺爺爬起來對著獵物咧嘴低鳴的同時轉身入屋。外面的環境實在不容毫無準備的人到處亂跑，否則我很有可能成為它們的同類，或是食物…

「砰砰砰！！」才剛剛關上大門鎖上，門對面立即傳來撞擊的聲音，這根本就不像一個老年人的力度啊！所以成為喪屍後，連力氣也會有所增強嗎？

我再往後退了幾步，除了那劇烈的心跳聲外，盡量不發出任何聲響。過了五分鐘，撞擊的程度漸趨減弱，然後外面再次傳來噬咬聲。腦海回放著剛剛的畫面，我能想像得到它現在做的事情，不由得走進廁所嘔吐起來。直到我已經沒有任何東西能從胃中翻倒出，我才坐到地上，静静的流著淚。
徬徨無助的感覺，完全令自己無法平伏心情，更別說要打算後路，何去何從。

時間一分一秒過去，沒有任何主意的我，突然想起了一個人！

阿婷！她有可能也正在危險當中！

想到自己愛的人同時也在這個地獄中，無法得知她的消息，令我心急起來。「我唔可以丟低佢…唔可以…絕對唔可以！」想到跟她的過往，記起那可愛笑容，憶起當天的承諾，我必須去尋找她，保護她！

如果可以寫得切有機會今日會出多一篇！
我盡速寫緊！
俾啲時間！

咁開心？

多得你哋支持啫

說好的今日出兩篇！
我趕到了！！
因為好想將劇情帶動得好啲，所以盡量去寫得仔細！希望大家唔好嫌棄！

另外係，我將個故擺咗上紙言了！
日後都會keep住更新！
相信紙言嚟緊會快呢邊一至兩章，
有興趣先睹為快嘅可以去紙言睇！
多謝大家支持先！

第六章：準備

我努力將看過的末日類、喪屍類電影，以及在最近一本名為『異人』的小說內所有劇情回想過來。此時我不禁嘆一口氣，該慶幸科技發達令人類最少對這種場面有基本的認識嗎？

然後把一個塵封多年的軍式背包從櫃中取出來，將背包打開，裡面有一支強光電筒，一對軍用手套，一個腰包和一把瑞士萬用刀。少年時因喜歡那種槍鬥戰爭的場面，特意把零用錢都用在網上訂購這類東西上，從來沒有使用過，諷刺的是現在卻派上用場。

先為電筒配上電池，再準備了可以更換替補兩次的數量，扣上腰包後便拿起萬用刀。「萬用刀雖然對普通人可能都有啲殺傷力又方便帶…但對住喪屍嘅作用應該唔大…？」我不禁心想。把萬用刀放回包裡，轉頭看向廚房，從刀架中抽起切肉刀，在空氣中試試揮動，感覺尚算可以成為暫時的主武器吧？隨後從工具箱中翻出了扳手插在背包側，作為鈍器後補之用。

接著把阿婷從超市買來當作零食的朱古力條，餅乾和薯片，以及從雪櫃中拿出存放在內的數支礦泉水，一些常用藥物如感冒藥退燒藥和消毒酒精放進包內。在很多途徑中了解到，末日時永遠最難補給的便是食物，藥品與飲用水，雖然不能攜帶太多，但也必須準備一定的份量。最後將兩個斜揹袋摺好塞到背包外層，為有可能去搜集資源時使用。

再最後一次檢查後，已經將能準備的一切盡量配置好，我帶上手套望著大門，一步步向前走去。

吾錯 留名睇故

幾好睇 加油

一定，會盡力唔令大家失望～

多謝留名～留埋情就最好

LM

多謝幫襯

名已留 今日先見到嗰故 sor樓主

對唔住咁多位巴絲！
我無諗過原來咁多人睇～
我唔逐一回覆了！廢事有錯覺我推post！
btw你哋嘅支持我見到的！
我會努力寫好佢，寧慢莫濫！！

另為免各位呆等，我通知下大家
下一章會同紙言一齊29號上！
同步進行！

唔好射

加油💪

會努力

第七章 首次殺『人』

隔著門板，我俯耳貼近嘗試透過聲音去判斷情況，只聽到外面有輕微的撞擊，就像有醉漢用不穩的腳步行走撞到牆壁的感覺。看來它已經吃飽了？咽了咽口水，將手搭上門抦，身體又開始不自覺的顫抖起來。

噠…卡擦。

門輕輕的打開，映入眼簾的一切不堪入目。牆身和地上佈滿血水，一個搖搖晃晃的身影旁就躺著不久前還給我賞了個巴掌，現在已經血肉模糊的婆婆，看上去已經沒有了氣息。

似是聽到了聲響，那身影緩緩轉向，與我正面相對。看著那曾經熟悉卻又變得陌生的樣子，心裡愈感難受。我倆對望了一下，它發出了嘶吼聲，就像可以再飽腹一頓而高興。緊了緊手中的刀，還沒來得及擺好姿勢，它已經向著我走了過來並把我撲倒地上。

它騎在我身上一直往下壓，嘴巴開合想要從我身上獲得滿足。我一手頂著它的頭，另一隻手揮動切肉刀，試圖向它的腦部砍去，卻因為頭骨的阻礙只砍動到頭皮，不能再深入半寸。說到底都是電影情節誤事，人類的頭部還是很硬的，只憑一把普通的刀子根本很難做成傷害。

既然無法直接攻擊頭部，我便借著雙腳往地下踩動發力，把身體翻過來壓著它，把刀從嘴巴插入！它的動作突然停止，這一記終於讓它不再動彈，真正的死去了。

我…殺『人』了。

Lm

每次出的篇幅太少了，二三分鐘便看完

建議下次儲多D再出

理解嘅，我努力儲下

留名支持！加油樓主

樓主要加速了

正在加速中～同時考慮緊每篇最少字數！

喺度同大家講聲抱歉。
因為我自知以篇章嚟計，我好明顯字數上係唔合格嘅。
一章計埋得幾百字，唔好話係小說，只能當係故事。
但其實，因為喪屍嘅題材有局限，而市面上網絡上喪屍嘅故事，電影亦都有太多。
我一邊寫作時亦一邊觀察其他作家嘅內容，盡量避免有撞劇情嘅情況出現。
當要創作一個完全屬於香港人自己嘅喪屍故事，要明顯表達到香港嘅背景，唔係靠幾條街名就可以。
除咗要去搵資料，要實地考察下環境務求有最真實嘅表達，仲要加插一啲關於香港人暗地裡不為人知嘅過去或者痛苦嘅事。
同時做到以上嘅要求，好難。對一個需要養家唔係全職寫作嘅我嚟講，更難。
我努力去抽空餘時間度橋段，返工休息時間滿腦子都係內容，放工為咗睇環境行實地去感受每一個細節位已經求其煮個麵食下就算，唯一有時間寫作就係放假。
當落手寫時又會擔心字眼嘅重復，拖故嘅情況寫完又改，改完又刪，刪完又寫，寫完又睇，睇完再改…無限嘅輪迴。
既然喺字數，更新速度上我比唔上人，可以做嘅就係以劇情發展為主，希望大家體諒。
我可以承諾，我會盡快去更新，會盡量喺唔影響故事劇情嘅情況下將字數增量，亦會努力去為我呢個「仔」補足。
只要故事未完，我絕不斷故。
只要劇情未死，我絕不亂寫。
感激大家嘅支持。

最後通知大家，8月1號更新第八章。
第一位同伴出現，人性嘅考驗好快就到。

好欣賞巴打你對故事嘅熱誠，如果事實誠如你所言，你真係一個值得大家尊敬同支持嘅講故佬，祝願你面對逆境可以堅持落去，支持你！

十卜

大家一齊加油
準備返工

感激

唔緊要 慢慢更 慢慢睇

多謝你先

香港特色
例如在部分未受影響既地區仍有人堅持番工
新聞報導有受訪者表示擔心樓價下跌

講真 寧願出得慢 都唔好hea寫

哇…呢個真係睇完都灰咗
好似喺另一個屍故見過

明白樓主嘅難處，日頭有份工要番，工餘才能寫作係辛苦D

下次出其他新故時，可等到已寫了一半或三分一時才慢慢post出來，咁讀者定期有新野睇，你又無咁大壓力一定要幾時寫完

多謝諒解先
都有諗過寫定多啲先出，奈何手多又因為自己心急…就順手推咗出嚟
壓力一定有，但唔係去到未能夠接受
btw我會努力～

第八章：同伴

我慢慢站了起來，看了看那具真正死去的屍體，再看了看雙手。「對唔住…我…對唔住呀…」初次殺掉一個『人』，我完全不能冷静面對，只能飲泣低訴。雖然我知道在這世道下必須這樣做，但人性的關口下我還是無法正視自己的行為。

「希望你可以安息…」時間無多，為了遠方的那個她，我晃了晃頭，把插在嘴上的刀抽回，將剛剛因為搏鬥而掉下的背包再次背上，打開通往樓梯的鐵閘，準備離去。「傲…」什麽？！我不是殺了它了嗎？

我馬上回頭一看，在低吼的原來是仍躺在地上的婆婆，它也變異了嗎…？心理影響之下我無法在短時間內再次動手，只好快速走出閘外關上大閘，然後往地面奔去。

跑到地面，從街閘向外打量了一會，沒發現有什麽動静，這應該算是好事吧？爆發的時間點應該是凌晨到午夜時分，街上流連的人沒有太多，導致情況還不算太嚴重嗎？我輕輕拉開門鎖推開大閘，踮著腳走了出去，看了看四周的環境，便走向對面那小型露天停車場，打算找輛車代步出發去我的目的地：鑽石山。

「砰！！砰！！」剛橫過了馬路，身後不遠處竟然傳出槍聲！我立刻蹲在停泊路邊的車旁及轉身張望，就在啟德道路口的公園看到了一個持著手槍，身穿警察制服的身影！而在他的身影前面，倒下了一具屍體。

手槍！

在這種末日，槍械可說是人類最能保命的武器！但香港沒有合法途徑去公開購買，所以每一把槍和子彈都是珍貴稀有得很，擁有了就等於保命的機會更大！想到這裡，我立刻連跑帶滾的衝去那個警察的方向，為了不被誤會，我邊跑邊喊：「救命呀！唔好開槍呀！」

那警察聽到人聲，轉過頭來：「咪郁！唔好再行埋嚟！」聽這聲音，是個女警？！「madam，我無被咬，無任何受傷，求下妳聽我講！」我知道我必須令她明白我的處境，所以我停下腳步在她面前原地轉了一圈並把我遭遇的情形簡述了一次。

女警仔細上下打量著，便慢慢放下戒心，沒再把手槍指著我。「估唔到你都幾聰明，唉…依家咁亂，你四圍去好危險，你跟住我先，我會合咗班伙記再打算。」說完這句後她便轉身，向著富豪東方酒店走去。
而我，亦只能跟在她身後…

「By the way，呢個情況…唔洗再叫我madam啦，我叫白雪，你叫我阿雪啦。」她忽然回頭說了一句。

新讀者留名

多謝支持～我又要返工啦

白雪呢個名真係好難聽 好難聽呀！

點解咁大反應

巴打冇睇過白雪公主？

其實…哈哈
呢個名係嚟至一個網友…

竟然係咁

係…而且佢有追故… 真係女警嚟…

留意返唔好打殘體 打返個靜字

白雪

雪雪雪

睇黎之後有甜

呃…應該就無…

之後雪雪會唔會死？

人生自古誰無死
我仲考慮緊

今日會盡快寫，務求會出到一章。
希望大家鐘意睇～

好撚多個我字 可以刪九成 信我 你會進步

理解嘅，盡量修飾緊，多謝你

第九章：晴天霹靂

我緊隨著白雪一直前行，途中交談了幾句，得知原來政府在爆發前一刻已通知各單位待命和進行準備工作，所以各區警方都有最低程度的理解，不至於手足無措。但由於香港人口太密集，在爆發時完全無法大範圍的拯救和搜索，所以只能顧及自己安全下逐少巡查附近的地帶，而我剛巧成為了被拯救的一員。現時由病毒爆發開始已經超過六小時，而他們都只搜索了不到四處地方。

「咁你哋其他小隊呢？有無其他環頭嘅消息？！知唔知病毒係點形成爆發？有無解決嘅方案？！」我一連串的追問自己想要知道的事情，白雪眉頭皺一下，回答我：「你嗶呢巴啦一堆嘢，答得你邊樣？我係警察，唔係神，好多嘢都唔清楚。如果你想知，一陣你問我阿頭，佢知得應該比較詳細。但係依家麻煩你專心啲留意下四周圍，唔係嘅話你連答案都搵唔到…」她看了看我手上沾了肉的刀：「一兩隻你可能仲有機會…太多嘅話我都救你唔切。」

對於白雪說的話，我無言以對，只能保持沉默，繼續跟隨她而行。白雪也可能察覺到語氣有點太重了，便補了一句：「呢個情况下你已經好叻，頂住，撐到搵到希望為止。」

路程其實很短，經過剛才的對話，我們已經差不多到達酒店門口。路途上看到四處地面都有零散的屍體，看其衣著應該是晨運客們
，白雪解釋他們為求安全，每到一處都會盡量清空附近的一帶，所以搜尋生還者的難度就更大。在距離酒店大約三十米左右，我終於看到白雪的同伙們，見她腳步加快，我亦同時提速跟上。

「阿頭！搵到一個，safe。」白雪走到一人跟前說。

那人看向了我，點一點頭：「估唔到阿雪咁叻…我行完城南道成條街都搵唔到半個活生生嘅人…除咗…」他頓了頓，不再說下去，但已經猜到他後面的意思。看來只因為我的位置比較偏在一方，人流不算太多，所以才幸運的活下來。

白雪對著我介紹：「呢位係我哋阿頭，叫峰哥。戴眼鏡果個叫阿強，大年紀啲有白頭髮果個叫榮叔…」每當介紹一人，我便點頭示好。此時白雪忽然停止了介紹，看著峰哥說：「富仔同埋阿文呢？仲未返？」

峰哥看了看手錶，回答說：「我哋講咗半個鐘後集合，依家過咗二十分鐘，我諗差唔多啦。」白雪點點頭不再說話，阿強及榮叔抽著煙，一言不發。我看有機會，便走近峰哥：「峰哥，有啲嘢想問，你知唔知鑽石山依家咩情況？」

峰哥望向白雪，她動動肩膀表示不知情，然後峰哥回答：「唔樂觀，聽返黃大仙警署喺對講機講嘅消息，鑽石山廣場，龍蟠苑，鳳德一帶已經淪陷…」

「咩…咩話？！」

巴打你又射

文呢？

今日有無文 ？

今日未必得，盡量～
今日無聽日都有

第十章：雪上加霜

聽到峰哥所說的內容，我頓時感到萬念俱灰，沒想到還沒去尋找，就已經把我的希望打破，跪在了地上，我完全不知道接下來的路要去哪了。

「你又唔洗咁灰心…聽講當時果邊環頭係分批疏散市民途中先爆發，但係都有帶走到一部分嘅人，可能…你想搵嘅人喺入面呢？」

峰哥見狀便知大概，給我解釋了一下。聽完後，雖然知道那麽危險的情況下要成為那萬中無一的幸運兒是多麽困難，但至少有了一絲希望。「多謝你…我想去搵佢，有辦法嗎？」我抬起頭問。

峰哥皺著眉頭：「無可能，喺依家呢個情況下自己一個亂行等同自殺，我亦唔會容許班手足跟你去送死。你唔係我下屬，我冇權命令你跟住我，但記住，如果你係想見到你嘅親人，首要條件係你要保得住自己條命！」

默然的點了點頭，我清楚知道他所說的都是事實，也無法作出任何反駁。就在此時，不遠處出現了兩個身影，白雪警剔的把手槍穩在水平線，榮叔卻按住了她的手，說：「富仔同阿文嚟…小心走火謀殺親夫。」白雪臉紅回答：「榮叔呀！都講咗我同阿文無嘢囉！」

在對話途中兩人已經接近了我們，只見比較高的那個走到峰哥面前：「阿頭，無發現。」接著轉頭看向白雪：「阿雪你無嘢吖嘛？」看來這個人就是榮叔所說的阿文吧？果不其然，白雪回答：「我無事吖，阿文你都okay嘛？」他點點頭，寵溺的表情若有若無的浮現著。

另一個人看了我一眼也開聲說：「呢個係阿頭帶返嚟嘅？」峰哥搖搖頭：「阿雪帶返嚟嘅，算係一個聰明人，準備得幾好。富仔你做咩套制服亂哂？」富仔低頭看一下，連忙邊整理衣衫邊說：「啱啱同文哥搜屋果陣有啲意外，差啲瀨嘢。」

峰哥正想追問詳情，忽然肩膊上的對講機傳出聲音：

「各位同僚，我係警務處處長林sir…時間無多我長話短說，政府總部喺一個鐘前失守，所有官員不知所蹤…而警察總部亦因為喺十分鐘前一場襲擊，大部份同事包括我在內都已經受感染…我宣佈香港正式進入紅色戒備，希望各位同僚可以協力撐過呢場災難…最後，祝福香港。再見……」

「砰！」

槍聲從對講機另一端傳出，所有人鐵青了臉，陷入一片沉默中，香港在這一天真正的淪陷了。「我哋…應該點做？」峰哥看著所有人問。

趕上了…今日出到了

Live左

哈哈，正常嘅

抱歉各位，因為盧凱彤小姐嘅去世，本文將會停更五日表示遺憾及惋惜。
小說，寫故，同音樂人其實好類似，大家一樣難做，難受。希望大家多啲支持佢哋

第十一章：分頭行事

十分鐘過去了，還是沒有人提出任何方法。「呢一刻已經無人可以幫到我哋，唯一方法就係自保，咁我哋係咪應該返咗警署先？」峰哥應該是在場所有人最適合領頭的人，所以他責無旁貸地擔任起指揮者的角色，但也必須讓大家安心，所以並沒有自作主張，而是向我們詢問意見。

「返警署其實係個好辦法，至少入面有武器儲備，亦都易於防守。」榮叔提出自己的觀點，全部人都點頭表示同意，除了我。峰哥看我沒有作出反應，便問：「阿生有咩諗法？」

所有人的視線同時轉向了我，頓時令我壓力大增，我呑了呑口水說：「返警署的確係好，但係會唔會好易斷糧？呢啲時候最難到手嘅係武器，糧食同飲用水…警署除咗飯堂應該唔會有太多食用儲備，咁食完之後點算？」

峰哥想了一會，然後問：「咁你有咩頭緒？」「附近有間小學，爆發時期學校應該無任何人，而且視野良好，可以用嚟做據點。而路程上會經過御豪門，有一間超市喺果度，可以考慮去搜完超市拎啲必須品，然後轉守學校方便補給。當然武器一樣唔少得，所以可能要兵分兩路，如果唔係可能兩者皆失。」我把自己的想法說了出來。

峰哥等人用一種吃驚的眼神看著我，好像覺得一個普通人不應該有這種思維似的。「我由細到大個腦都鐘意諗埋啲古靈精怪嘢，例如呢啲場面…」指了指自己的腦袋，苦笑著說。

峰哥聽罷考量了一會：「我覺得阿生個提議幾好，以我哋目前嘅配備的確守唔到幾耐，大家有無異議？」見眾人都沒有意見，峰哥便安排人手，由我帶著榮叔，阿強，白雪去搜尋補給和到學校設立據點，他自己則帶著阿文及富仔開警車返回警署收集裝備之後回程集合，途中以對講機某頻道聯絡，由榮叔和峰哥負責。

在調配人手的時候，見阿文欲言又止，峰哥便說：「阿雪咁大個人識照顧自己同隊友，佢都係個警察，俾啲信心佢啦。」阿文不再說話，但臉色明顯變得不好，峰哥不以為然，而我卻覺得有種不好的預感。

之後峰哥將車上的裝備分配好，就連我也拿到了一把警用手槍和避彈衣，用他的話說：「你唔識用槍可以學，但依家呢個環境最好嘅方法唔係要人保護你，係要保護自己。」

峰哥叫阿文和富仔先行上車，然後走到我們面前說：「大家自己小心，阿雪算係你哋嘅暫代指揮，唔影響大家嘅自身安全下，盡量聽佢指示去做。我返到嚟要見到齊齊整整嘅一組人！」最後跟眾人道別，便帶同兩人開車離去。

默默的更新
下一次更新時間應該是12號…盡量吧
最近工作忙到一個可怕的地步，回家洗澡後就睡了，連做其他事的時間都沒了。
為求不寫壞這故事，我只能慢寫，抱歉

慢慢寫

22號都過了

故已棄 樓豬早幾頁先講唔會咁易棄故

唔好意思咁多位，工作喺今個月突然非常繁忙，返到屋企已經成個人謝哂…請原諒每日返最低消費十二粒鐘嘅我…
今日會更新一章，聽日休假會盡量寫多啲…

第十二章：意外

目送著三人的離開後，白雪便帶領著我們走往百佳超級市場。榮叔說為了保持行動上的安靜，路途上教導我一些簡單易記的手勢。當走到超市門口，白雪回頭說：「準備好未？」我緊了緊手上的槍，咽了一下口水，點了點頭。看到眾人都就緒，她便嘗試伸手推門。

「卡擦…」門應聲開啓。

其他的人立刻如貫進入，咬了咬牙， 我便跟隨著他們進去。

果然和想像中一樣，初期的爆發令大部分人都沒有反應過來，依然保持整齊擺放的貨物證明暫時還沒有悻存者進來過。

只見白雪打了幾下手勢，大意是要我跟著她，榮叔和阿強則為一組，分頭拿取所需物資。榮叔點點頭，便和另一人向乾貨區走，我和她就走向飲品區拿取食水和飲料。

為了方便行動，我把槍插回腰包，一手持著軍刀，一手拿取物資放進背包，白雪則在我身後負責戒備。搜集物資的同時，我心裡那份不安感漸趨強烈，雖然現在如此安靜的畫面是預想中的事，但是卻總是覺得有點不妥。到底是什麼遺漏了呢…

「門無鎖‼」

我突然想起，正常情況下，還沒到開門時間的超市，不是應該鎖著門的嗎⁈糟了‼

我立刻輕輕拉住白雪，低聲跟她說:「唔對路，度門唔應該無鎖！」

看見她臉色一沉，便向另外兩人的方向慢慢走去，我連忙跟著她身後，持著軍刀戒備。「呀‼‼‼」走沒幾步，突然聽到文仔大聲叫喊，聲音中帶著痛楚及恐懼！接著響起大量東西掉落地面的聲音。

已顧不及保持安靜，我倆馬上飛奔過去。當跑到了他們的位置，只見文仔左手不停地流著血，正嘗試用另一隻手握緊止血。而榮叔則站在他身邊，拿著伸縮警棍戒備著前方兩米外，正努力爬起身來的人影。

一個滿身鮮血，左邊臉頰缺了一大塊，透過那缺口能看到他嘴裡正啃咬中的那塊肉，身穿超市制服的男人…

「仆街！通宵執貨果啲倉仔！」暗罵自己的大意，完全遺忘超市會有人通宵整理貨物的規矩。

但，傷害倉務員的那個，又是…

「生！後面！」

聽到阿雪呼叫，我馬上回頭，卻看見另一個倉務員，我們被包夾了…

仲以為你金盆洗手

唔會，我真心想寫好佢嘅…
但真係好攰

對唔住老闆…

慢到我頭痛

慢工出細貨 最緊要高質

我女朋友其實都有睇，佢仲催咗我幾日稿…
啱啱仲話係代大家催稿

好心你有番啲責任感

利申 代你女朋友催

我會盡全力的了～

新讀者留名 樓主加油

感謝支持xd

推

尋日嘅假期，用一日時間去做返好多成個月都無時間做嘅嘢，亦都抽咗啲時間嚟寫
今日出完呢章，又要等幾日喇

第十三章：最可怕的種族

「雪，依家點？」榮叔緊張的問道。

「唔好開槍！打頭！」不等阿雪回應，我馬上搶著答，然後衝上面前的那個『人』，把軍刀插向它的太陽穴。

雖然已經不能安靜下去，但在室內開槍所引起的聲音，絕對不是普通的誇張，為了減低風險，只能選擇肉搏。

「砰砰！」當我成功將軍刀刺入對方的同時，卻響起了在現時最不想聽到的聲音，在整個超市迴響。

「阿強！」我轉頭一看，他右手上的槍頭正冒著煙，而他槍口指向的那個倉務員，頭部中了兩槍。

白雪憤怒的呼喝，把剛開完槍的阿強驚醒過來，看著白雪，聲音抖震回應：「對…對唔住，我…我驚…驚得滯。」

然而，不論是道歉，還是責罵，現時都遲了。

「卡勒…卡勒卡勒…」

四方八面都傳出有物體移動的聲音。

「入嚟果陣明明無見到人，點解依家四圍都係⁈發生咩事！」榮叔驚道。

「走，拎埋啲嘢！跟住我！」我仔細聽了聽，大概分辨出動静的方向，急忙向另一邊門跑去。他們連思考的時間都沒有，只能把已經放進斜揹袋的物資揹起跟上。

當我們快要到達另一邊的門前，背後的聲音亦愈來愈近，甚至聽到「吱吱吱…」的奇怪聲響，我不禁向後睄了一眼。

「痴線！再快啲呀！」

是老鼠！

一群老鼠！

數十隻目露紅絲的老鼠正在追著我們！

我整個身體都在發毛，曾幾何時人類會被這種動物追著跑？常說貓捉老鼠，現在倒好，我們變成老鼠，而老鼠卻變成捉我們的貓了。

當跑到門口，我用力一推，門亦順利開啓。我應該感激這些倉務員的一時方便嗎？把門拉著，看到白雪，榮叔都已經跑出來，只剩阿強距離門口不到五米。

而牠們，已經追上了。

第一隻跳上阿強的腳，咬向他的腳跟位置，他痛得倒在地上。

「走呀！快啲閂門呀！」阿強出盡全力把他的袋向前拋出，跌到我的腳邊，而他自己則被鼠群淹沒了…

白雪轉頭不忍再看，榮叔默默拾起那散落一地的物資放回袋中。

我閉上了眼，把玻璃門關上。

支持，繼續努力！

巴打照顧好身體呀

我仲有睇的，加油

吾你老母

人呢

樓主加油生活要緊